涉境外買污蔑黨和領導人書刊 湖南官員遭「雙開」 逮捕

湖南省紀委監委昨日公布，湖南省長沙市天心區原區長謝進因嚴重違紀違法被「雙開」（即開除中共黨籍、公職），並移送檢察機關審查起訴。紀委列出的罪狀之一，是指使他人從境外購買詆毀、污蔑黨和國家領導人等內容的書刊並向外傳播。

現年 50 歲的謝進是湖南望城人，曾在家鄉任財政局局長、副縣長、區委副書記等職，後改任芙蓉區區委副書記。2016 年 7 月起升任天心區區長，去年 9 月 30 日落馬被查。

省紀委列出謝進「七宗罪」，排在首位是「違反政治紀律，指使他人為其從境外購買詆毀、污蔑黨和國家領導人等內容的書刊並向外傳播」；謝被指違反中央八項規定精神，「接受他人安排的旅遊活動」。其他罪狀包括「利用職權為親屬謀取利益」、「為黑惡勢力充當保護傘」、「違反生活紀律」、以及涉嫌受賄等。

湖南省人民檢察院表示，就謝進涉嫌受賄罪一案，已由省監委調查終結，檢察機關依法以涉嫌受賄罪對謝進決定逮捕。

微信公眾號「政知圈」指出，謝進並非第一位被通報購買境外反動書刊的官員，去年 4 月，貴州省委前常委、副省長王曉光，中央紀委發布消息指出「熱衷於閱看有嚴重政治問題的境外書刊」；去年 2 月，有報道指重慶市豐都縣國土房管局前局長李強華「閱看有嚴重政治問題的境外書刊」。

2017 年初，重慶市渝北區委前常委吳德華曾被通報「與黨中央離心離德，購買、私存反動雜誌，傳播政治謠言」、轉發境外涉及國家政局的政治謠言及唱衰中國經濟的文章，吳德華其後被雙開，並移送司法機關處理。

相關報道：新浪新聞

被自殺

被抑鬱

被買書